以速度嚟講，電子付款點樣贏到八達通？

八達通就咁放埋讀卡器就畀到錢
加埋信用卡自動增值，已經無得輸

聽過有人話電子付款會再快啲，我唔明可以快喺邊part？

用電子付款我諗到最大好處係唔洗帶多張卡
有時落街食飯，我都係為咗帶張八達通所以先拎銀包
咁變相即係唔洗拎銀包

安全性？唔怕比人盜用

8達通要聽到嘟一聲先成功
電子付款唔洗

八仔係local所以一定最快
支那寶嗰啲理論上要連上網
如果佢快得過八仔得一個原因
就係根本冇驗證

笑撚左

電子支付 如果你話apple pay 嘅話都可以好方便嘅

係支付寶柒姐

1.八達通係其中一種電子付款方式
2.八達通要裝讀卡器，成本高

去過大陸就知根本係ic卡快過攞部手機出黎。
事實係你去轉廣洲，d人都係用羊城通實體卡佔多。

唔係支付寶柒

係中國出既野大家都會先入為主晒
柒唔撚柒都唔用

...

有時我覺得係人嘅問題多過方式嘅問題
點快都好，唔肯拎張卡出嚟嘟，或者冇事先解鎖手機，先至拖慢咗成件事

電子支付冇可能會快過八達通

八達通成個授權喺個八達通機入面 定時download blacklist

支付寶 或者visa paywave嗰啲 全部要連出街 再做授權

腦電波

除非你做到日本咁成張suica入左iphone
仲開埋express card專門應對NFC,萬年待機mode一拍就過
唔係方便性係唔會夠實體卡咁快
事實上應該身邊總有一啲人係會將八達通放係手機殼入面
其實做到suica呢個方式既話,效果係九成一樣(剩低個一成係部電話要有電)

支那寳個scanner成本仲高

Samsung Pay八達通：

唔計支那寶
講apple/samsung pay果款速度上本身同八仔持平
加埋現實啲人係手持手機多過銀包
overall就會慳左埋閘先搵銀包呢個時間
支那寶we7 pay 就死撚開, 掃個QR code十年都掃唔中
只會塞撚住道閘

淨係唔洗上網 唔洗怕冇電
八達通已經贏好多條街

八達通既概念就係電子銀包

遲吓d人戇鳩鳩去到閘口先識攞手機就好笑咯

去日本用過iPhone Suica 你會明

（10/10）